# Kernel
Nel corso dello sviluppo degli OS vi e' stata una continua evoluzione per quanto riguarda a struttura del kernel
- Monolitici: caratterizzato dalla presenza all'interno del nucleo oltre che driver e strutture di multiplexing anche servizi per la gestione dei processi e della comunicazione. Ha svantaggi dal punto di vista della manutenzione, estensione e dimensione del kernel ma e' adatto per la facilita di sviluppo che si trduce in costi di impiego complessivamente piu bassi
- Microkernel: contiene la quantita minima possibile di codice che viene eseguito con accesso supervisore. Si portano quindi fuori dal nucleo principale driver, periferiche,... Questo e' possibile con l'aggiunta di uno strato tra kernel e il resto di server che gestiscono la comunicazione tra il nucleo e il resto del codice.
- Ibridi: architettura simile a quella microkernel ma per motivi di semplicita o di miglioramento delle prestazioni integrano parti considerate non essenziali
- ExoKernel vuole ridurre i kernel al solo multiplexing e tutte le operazioni del sistema vengono poste all'infuori del kernel in una o piu libOS. Questo approccio almeno in teoria permetterebbe la coesistenza di piu libOS e quindi di piu sistemi operativi sopra lo stesso ExoKernel